# Preguntas para entrevistas de frontend
### JavaScript

### Preguntas
1. [x] [Explica la delegación de eventos](#1)
1. [x] [Explica cómo funciona `this` en JavaScript](#2)
1. [ ] [Explica cómo funciona la herencia de prototipos](#3)
1. [ ] [¿Qué opiniones tienes de AMD versus CommonJS?](#4)
1. [ ] [¿Por qué este snippet no funciona como una función autoejecutable, si tiene el paréntesis al final? ¿Cómo debería ser?](#5)
    ```javascript
    function hola(){
        console.log('mundo');
    }()
    ```

1. [ ] [¿Cuál es la diferencia entre una variable: `null`, `undefined` y no declarada?](#6)
1. [x] [¿Qué es un closure? ¿Cómo y por qué usarías uno? ¿Podrías darme un ejemplo de uso?](#7)
1. [ ] [¿Qué es una función anónima? ¿Dónde usarías una? ¿Cuál es la desventaja de ellas?](#8)
1. [ ] [¿Cuál es la diferencia entre un objeto "host" y un objeto "nativo"?](#9) [Revisa aquí](http://stackoverflow.com/questions/7614317/what-is-the-difference-between-native-objects-and-h)
1. [ ] [¿En qué difieren las siguientes expresiones?](#10)
    ```javascript
    // expresión 1
    function Hola() {}

    // expresión 2
    var hola = new Hola()

    // expresión 3
    var hola = Hola()
    ```

1. [ ] [¿En que se diferencia `Function.call()` y `Function.apply()`?](#11)
1. [ ] [¿Explícame `Function.prototype.bind` ?](#12)
1. [ ] [¿Cuál es la diferencia entre detección de features, inferencia de features y usar el string UA?](#13)
1. [ ] [Explícame AJAX.](#14)
1. [ ] [¿Qué ventajas y desventajas tiene el usar AJAX?](#15)
1. [ ] [¿Qué es JSONP?](#16)
1. [x] [Explícame Hoisting](#17)
1. [ ] [¿Cuáles son las ventajas/desventajas de usar clases en ES6?](#18)
1. [ ] [Describe el 'event bubbling'](#19)
1. [ ] [¿Cuál es la diferencia entre `==` y `===`?](#20)
1. [x] [Haz que esto funcione](#21)
    ```javascript
    [2,3,5,6].replicate()   // [2,3,5,6,2,3,5,6]
    [2,3,5,6].replicate(1)  // [2,3,5,6,2,3,5,6]
    [2,3,5,6].replicate(2)  // [2,3,5,6,2,3,5,6,2,3,5,6]
    ```

1. [ ] [¿Tienes un ejemplo de una expresión ternaria? ¿Por qué "ternaria"?](#22)
1. [ ] [¿Por qué es generalmente una buena idea no agregar cosas al scope global de un sitio Web (window)?](#23)
1. [ ] [¿Por qué usarías el evento "load"? ¿Ventajas y desventajas? ¿Alternativas?](#24)
1. [ ] [¿Cómo harías una SPA (Single page application) "SEO Friendly"?](#25)
1. [ ] [¿Qué ventajas tiene el usar promesas?](#26)
1. [ ] [Además de callbacks, ¿qué otras maneras existen de trabajar con asincronía en JavaScript?](#27)
1. [ ] [Teniendo lo siguiente:](#28)
    ```javascript
    function buscarTextoAsíncronamente(texto, callback) {
      const resultado = funcionQueBuscaTextoEnUnOrigen(texto);
      if (resultado) {
        callback(null, resultado);
      } else {
        callback(error, result)
      }
    }
    ```

    ¿Qué se debería hacer para poder usar la misma funcionalidad pero con promesas?

1. [ ] [¿Por qué debería usar o no usar un lenguaje que transpile o compile a JavaScript? ¿Qué ventajas o desventajas existen?](#29)
1. [ ] [¿Cómo debugueas tu código de JavaScript?](#30)
1. [ ] [¿Cómo puedo iterar sobre un objeto y un array?](#31)
1. [ ] [¿Conoces cómo funciona `[].map()`?](#32)
  - Crea una función que realice lo mismo pero para objetos. (Que reciba como 1er parámetro un objeto, y como 2do parámetro una función que se ejecutará sobre cada par llave/valor).
  - Cambia la función para que pueda recibir como primer parámetro un Array o un Objeto
  - Puedes replicar `[].map()` en `{}.map()`?
1. [ ] [Explícame la diferencia entre `let`, `const` y `var`.](#33)
1. [ ] [Explícame la diferencia entre síncrono y asíncrono.](#34)
1. [ ] [¿Qué es event loop?](#35)
1. [ ] [¿Cuál es la diferencia entre `call stack` y `task queue`?](#36)
1. [ ] [Además de "porque se ve más bonito" ¿por qué debería usar arrow functions `() => {}`?](#37)
1. [ ] [¿Qué diferencia existe en el uso de `hola` entre estas expresiones?](#39)
    ```javascript
    // expresión 1
    function hola(){}

    // expresión 2
    var hola = function(){}

    // expresión 3
    var hola = () => {}
    ```
1. [ ] [¿Qué es y por qué usar o no Transpiladores? (Babel o buble)](#39)
1. [ ] [¿Qué propuestas de JavaScript es la que más te gustaría/interesa que sea aprobada?](#40)



### Respuestas

1.  [Explica la delegación de eventos:](#1)
    <div id="1" />

    Es una técnica que permite agregar un *controlador de eventos* (EventHandler) en un elemento padre a fin de no tener que agregar múltiples *controladores de eventos* en los hijos.

    ***Explicación extensa:***

    La delegación de eventos en JavaScript hace uso de 2 conceptos existentes, el *Burbujeo de Eventos* (Event Bubbling) y el *Elemento Objetivo* (Target Elemento).

    El Burbujeo de eventos es la funcionalidad de que cualquier evento disparado en un elemento, es también disparado en los elementos padres del mismo.
    ```html
    <ol id="ol">
      <li id="li1">item 1</li>
      <li id="li2">item 2</li>
    </ol>
    ```
    ```javascript
    document.getElementById('ol').addEventListener('click', () => {
      console.log('ol clickeado')
    })
    document.getElementById('li1').addEventListener('click', () => {
      console.log('li1 clickeado')
    })
    document.getElementById('li2').addEventListener('click', () => {
      console.log('li2 clickeado')
    })
    ```
    Al hacer click en un elemento 'li', se disparan ambos eventos (li y ol);
    [(Ejemplo en JS Bin)](https://jsbin.com/bewosoyobo/edit?html,js,console,output)

    Podemos comprender el elemento objetivo si cambiamos un poco el código de JS
    ```javascript
    document.getElementById('ol').addEventListener('click', (e) => console.log(e.target, e.currentTarget))
    document.getElementById('li1').addEventListener('click', (e) => console.log(e.target, e.currentTarget))
    document.getElementById('li2').addEventListener('click', (e) => console.log(e.target, e.currentTarget))
    ```
    [(Ejemplo en JS Bin)... abre tu consola de desarrollo para verlo mejor](https://jsbin.com/qizezi/edit?html,js,console,output#H:L10)
    Hacer click en `li1` imprime lo siguiente:
    ![event delegation](./event_delegation.png)

    Por lo que un evento contiene la propiedad `target` como `currentTarget`.
    `target` es el elemento del cual se disparó el evento, mientras que `currentTarget` es el elemento al cual fue adjuntado el `eventHandler`.
    (Por eso en el primer `console.log` son iguales, y en el segundo distintos).

    Nos podemos aprovechar de esto para realizar delegación de eventos.

    ```html
    <ol id="ol">
      <li id="li1">item 1</li>
      <li id="li2">item 2</li>
      <li id="li3">item 3</li>
      <li id="li4">item 4</li>
      <li id="li5">item 5</li>
      <li id="li6">item 6</li>
    </ol>
    ```
    ```javascript
    document.getElementById('ol').addEventListener('click', (e) => {
      if (e.target.tagName === 'LI' ) {
       console.log('desde: ' + e.target.id);
      }
    })
    ```
    [Ejemplo en JSBin acá](https://jsbin.com/qavexu/2/edit?html,js,console,output)

    En este nuevo ejemplo, necesitamos solo definir un administrador de eventos (Event Handler) para poder realizar acciones con cada uno de los LI.

    A esta técnica se le conoce como "Event Delegation".


1.  [Explica como funciona `this` en JavaScript](#2)
    <div id="2" />
    La palabra reservada `this` hace referencia al contexto de ejecución actual, y en la mayoría de los casos, su valor es determinado dependiendo de como se llamó a la función en que se declaró. Existen una serie de factores que cambian el comportamiento de `this` en javascript

    **Modo estricto**

    En modo estricto (usando `'use strict'`), el valor de `this` es por defecto `undefined`, esto debido a razones de [performance y seguridad](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Strict_mode#Securing_JavaScript), aunque el valor de `this` aún puede modificarse usando `bind`, `call` o `apply`. Este no es el caso para el modo no estricto. Por ejemplo

    ```js
    function f1(){
        return this;
    }
    // En el browser
    f1() === window; // En modo estricto, esto retorna false   
    ```

    **`this` en objetos**

    Cuando se usa `this` en el método de un objeto, su valor hace referencia al objeto en que es invocado, **independiente del contexto en que se declara el método**. Por ejemplo,

    ```js
    var o = {p: 37};

    function fn() {
      return this.p;
    }

    o.f = fn;

    console.log(o.f()); // 37
    ```

    **`bind`, `call` y `apply`**

    El valor de `this` puede ser manualmente modificado al momento de ejecutar una función, usando los métodos mencionados. `call` y `apply` funcionan de forma similar, llaman a una función pasando como parametro el valor de `this` de forma explicita

    ```javascript
    function add(c, d){
      return this.a + this.b + c + d;
    }

    var o = {a:1, b:3};

    add.call(o, 5, 7); // 1 + 3 + 5 + 7 = 16

    add.apply(o, [10, 20]); // 1 + 3 + 10 + 20 = 34
    ```

    Por otro lado, bind asigna un valor al `this` de una función de forma permanente a una nueva función

    ```js
    var add2 = add.bind({a:1, b:3})
    add2(1, 2) // 1 + 3 + 1 + 2 = 7
    ```

    **arrow functions**

    Las funciones de flecha asignan el valor de `this` al contexto _'padre'_ del contexto de ejecución. Independiente de si son llamadas directamente, o como método de un objeto, tampoco se puede cambiar el valor de `this` con las funciones `bind`, `call` y `apply`.

1.  [Explica cómo funciona la herencia de prototipos](#3)
    <div id="3" />

1.  [¿Qué opiniones tienes de AMD versus CommonJS?](#4)
    <div id="4" />

1.  [¿Por qué este snippet no funciona como una función autoejecutable: `function hola(){console.log('mundo')}()` si tiene el paréntesis al final? ¿Cómo debería ser?](#5)
    <div id="5" />

1.  [¿Cuál es la diferencia entre una variable: `null`, `undefined` y no declarada?](#6)
    <div id="6" />

    **undefined:** Como JavaScript es un lenguaje de programación débilmente tipado nos permite hacer cosas muy flexibles como por ejemplo declarar una variable sin especificar su tipo. En términos prácticos sería declarar una variable sin valor. (Cabe destacar que JS en tiempo de ejecución asigna el tipo de variable dependiendo del valor que esta tenga) 
    
    Ejemplo:

    ```js
    var a = 123; // El valor que contiene es un numero por ende JavaScript cataloga a la variable "a" de type Number.
    var b; // La variable "b" fue declarada pero no fue definido ningún valor en ella, por ende es de caracter undefined.
    ```
    En resumen, si declaras una variable en JS y no le asignas valor alguno, por defecto es una variable undefined.

    **null:** Representa la ausencia de contenido. Esto quiere decir que en sí mismo `null` es un valor el cual no tiene contenido. Por otra parte el intérprete de JS a las variables null le asigna el tipo de variable `Object`. Este es un comportamiento extraño en el que puedes ver una explicación más detallada en el libro de Nicholas C. Zakas "THE PRINCIPLES OF OBJECT-ORIENTED JAVASCRIPT". Aquí un pequeño extracto del libro donde explica un poco este comportamiento:

    *When you run typeof null, the result is "object". But why an object when the type is null? (In fact, this has been acknowledged as an error by TC39, the committee that designs and maintains JavaScript.*

    **no declarada:** Como la expresión lo dice, son variables que no han sido declaradas con la palabra reservada `var`, (en ES6 también podemos declarar variables con `let` y `const`). Si queremos guardar el resultado de una operación en una variable no declarada, JavaScript crea una variable global con el identificador no declarado (nombre de la variable) y le asigna el valor de la operación 
    
    Ejemplo:

    ```js
    number = 3 + 6; // La variable number no ha sido declarada y por lo que JavaScript crea la variable global `number` y le asigna el resultado de la operación.
    ```
    Por otra parte si solo queremos acceder a una variable no declarada sin pasarle ningún valor nuestro código fallara, ya que JavaScript no tiene conocimiento de dicha variable. Puedes hacer la prueba abriendo tu consola del navegador, escribir una palabra y darle enter; Deberías ver un mensaje como: `Uncaught ReferenceError: variable_no_declarada is not defined`

1.  [¿Qué es un closure? ¿Cómo y por qué usarías uno? ¿Podrías darme un ejemplo de uso?](#7)
    <div id="7" />

    Un closure es una característica que tiene JavaScript de que una función al ejecutarse, recuerde el entorno en la que fue creada.
    Por ejemplo:
    ```js
    function bar() {
      var text = 'mundo';
      function foo() {
        console.log('hola ' + text);
      }
      foo();
    }
    bar();
    ```
    Esta funcion imprimirá 'hola mundo', sin ningun problema.

    Ahora, consideremos lo siguiente:
    
    ```js
    var text = 'fforres';
    function bar() {
      var text = 'mundo';
      function foo() {
        console.log('hola ' + text);
      }
      return foo;
    }
    var willItPrint = bar();
    willItPrint();
    ```
    
    Si bien estamos definiendo en 2 lugares la variable `text`, al momento de definir la función `foo` la variable `text` tiene el valor de 'mundo'.
    La funcion `foo` la estamos devolviendo y guardando en la variable `willItPrint` por lo que independiente de el momento en el que llamemos a la funcion guardada en esa variable, el resultado será:
    
    "hola mundo";


1.  [¿Qué es una función anónima? ¿Dónde usarías una? ¿Cuál es la desventaja de ellas?](#8)
    <div id="8" />

1.  [¿Cuál es la diferencia entre un objeto "host" y un objeto "nativo"?](#9)
    <div id="9" />
    ```javascript
    // http://stackoverflow.com/questions/7614317/what-is-the-difference-between-native-objects-and-h
    ```
1.  [¿En qué difieren las siguientes expresiones `function Hola() {}`, `var hola = new Hola()` y `var hola = Hola()`?](#10)
    <div id="10" />

1.  [¿En qué se diferencia `Function.call()` y `Function.apply()`?](#11)
    <div id="11" />

1.  [¿Explícame `Function.prototype.bind` ?](#12)
    <div id="12" />

1.  [¿Cuál es la diferencia entre detección de features, inferencia de features y usar el string UA?](#13)
    <div id="13" />

1.  [¿Explícame AJAX?](#14)
    <div id="14" />

1.  [¿Qué ventajas y desventajas tiene el usar AJAX?](#15)
    <div id="15" />

1.  [¿Qué es JSONP?](#16)
    <div id="16" />

1.  [Explícame Hoisting](#17)
    <div id="17" />
    Hoisting es una característica de JavaScript que empuja todas las declaraciones (no las asignaciones) de variables al inicio de su scope (Al momento de interpretar incialmente el código, previo a su ejecución)

    ```js
    function foo() {
    	bar();
    	var x = 1;
    }
    ```
    
    Es interpretada de la siguiente manera:

    ```js
    function foo() {
        var x;
        bar();
        x = 1;
    }
    ```
    
    Lo que se "mueve" hacia arriba es la declaración de la variable, no la asignación de un valor a ella.

    En una declaración de función (`Function Declaration`), son "movidas" tanto su declaración como asignación, no así en una expresión de función (`Function Expresion`)

    Por ejemplo:
    ```js
    function ejemploDeHoisting() {
      bar(); // Esto imprimirá "hola"
      foo(); // Esto imprimirá "foo is not a function"
      var foo = function () { // Esto es una `Function Expresion` asignada a la variable Foo.
    		alert("Mundo");
    	}
    	function bar() { // `Function Declaration` con el nombre bar
    		alert("Hola");
    	}
    }
    ejemploDeHoisting();
    ```

1.  [¿Cuáles son las ventajas/desventajas de usar clases en ES6?](#18)
    <div id="18" />

1.  [¿Describe el 'event bubbling'?](#19)
    <div id="19" />

1.  [¿Cuál es la diferencia entre `==` y `===`?](#20)
    <div id="20" />

1.  [Haz que esto funcione:](#21)
    <div id="21" />

    ```js
    [2,3,5,6].replicate()   // [2,3,5,6,2,3,5,6]
    [2,3,5,6].replicate(1)  // [2,3,5,6,2,3,5,6]
    [2,3,5,6].replicate(2)  // [2,3,5,6,2,3,5,6,2,3,5,6]
    ```

    Para hacer funcionar el código anterior, es necesario [extender el prototipo](#3) de los objetos tipo [`Array`](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Array).
    Es necesario señalar que [es una mala practica extender el prototipo de objetos nativos](https://www.nczonline.net/blog/2010/03/02/maintainable-javascript-dont-modify-objects-you-down-own/), pero solo para este ejemplo mostraremos como hacerlo.

    Para hacerlo, vamos a usar un [polyfill](https://en.wikipedia.org/wiki/Polyfill), que es básicamente, una forma de extender una funcionalidad de un objeto, en caso de que no sea implementada de forma nativa en distintos ambientes (actualmente no existe la función `replicate` para arreglos).

    El código es el siguiente:

    ```js
    if (!Array.prototype.replicate) { // 1
        Array.prototype.replicate = function (n) {
            if (n === undefined) { // 2
                n = 1
            }
            var copy = this.slice(0) // 3
            var arr = this
            for(var i = 0; i < n; i++) {
                arr = arr.concat(copy) // 4
            }
            return arr
        }
    }
    ```
    
    Repasemos el código de arriba, las secciones relevantes están marcadas con números en los comentarios:
    
    1. La primera línea indica que este código solo se ejecutará si **no existe la función `replicate` para los objetos de tipo `Array`**. Si bien actualmente no existe dicha función, en un futuro puede ser implementada, y es recomendado siempre preferir las implementaciones nativas.
    2. La segunda línea asigna un valor por defecto al parámetro `n`. Existen distintas formas de asignar valores por defecto (otra forma muy popular para asignar valores por defecto es usando el operador lógico OR (||)), pero en este caso sería
    
    ```js
    n = n || 1
    ```
     
     Ahora bien, esta forma de asignar valores [no es recomendada](http://www.codereadability.com/javascript-default-parameters-with-or-operator/) para este caso, ya que evalua valores que _parecen falsos(falsy)_, entre ellos 0. Si se hubiese escogido ese metodo, se hubiese dado que `[2,3,5,6].replicate(0) === [2,3,5,6].replicate() === [2,3,5,6].replicate(1)`, lo que es incorrecto.
    3. Usamos el método `slice` para [crear un nuevo arreglo a partir del original](https://davidwalsh.name/javascript-clone-array) y replicarlo.
    4. Finalmente, concatenamos el arreglo original con la copia, tantas veces como lo indique el parametro `n`.

    Como en todos los programas, es posible que existan mejores implementaciones de código, pero lo anterior cubre lo necesario para implementar de forma segura las funciones requeridas.

    Como últimas consideraciones, es necesario indicar que: a) el código es compatible con Node y el navegador y b) por compatibilidad, se consideró ECMAScript 5. En particular hubiese sido útil el uso de [parametros por defecto](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Functions/Default_parameters) que define ECMAScript 2015.

1.  [¿Tienes un ejemplo de una expresión ternaria? ¿Por qué "ternaria"?](#22)
    <div id="22" />

1.  [¿Por qué es generalmente una buena idea no agregar cosas a scope global de un sitio Web? (window) ?](#23)
    <div id="23" />

1.  [¿Por qué usarías el evento "load"? ¿Ventajas y desventajas? ¿Alternativas?](#24)
    <div id="24" />

1.  [¿Cómo harías una SPA (Single page application) "SEO Friendly"?](#25)
    <div id="25" />

1.  [¿Qué ventajas tiene el usar promesas?](#26)
    <div id="26" />

1.  [Además de callbacks, ¿Qué otras maneras existen de trabajar con asincronía en JavaScript?](#27)
    <div id="27" />

1.  [Teniendo lo siguiente:](#28)
    <div id="28" />
    ```javascript
    function buscarTextoAsíncronamente(texto, callback) {
        const resultado = funcionQueBuscaTextoEnUnOrigen(texto);
        if (resultado) {
            callback(null, resultado);
        } else {
            callback(error, result)
        }
    }
    ```

    ¿Qué debería hacer para poder usar la misma funcionalidad, pero con promesas?

1.  [¿Por qué debería usar o no usar un lenguaje que transpile o compile a JavaScript? ¿Qué ventajas o desventajas existen?](#29)
    <div id="29" />

1.  [¿Cómo debugueas tu código de JavaScript?](#30)
    <div id="30" />

1.  [¿Cómo puedo iterar sobre un objeto y un array?](#31)
    <div id="31" />

1.  [¿Conoces como funciona `[].map()`?](#32)
    <div id="32" />
    - Crea una función que realice lo mismo, pero para objetos. (Que reciba como 1er parámetro un objeto, y como 2do parámetro una función que se ejecutará sobre cada par llave/valor).
    - Cambia la función para que pueda recibir como primer parámetro un Array o un Objeto
    - Puedes replicar `[].map()` en `{}.map()`?

1.  [Explícame la diferencia entre `let`, `const` y `var`.](#33)
    <div id="33" />

1.  [Explícame la diferencia entre síncrono y asíncrono.](#34)
    <div id="34" />

1.  [¿Qué es event loop?](#35)
    <div id="35" />

1.  [¿Cuál es la diferencia entre `call stack` y `task queue`?](#36)
    <div id="36" />

1.  [Además de "porque se ve más bonito" ¿Por qué debería usar arrow functions `() => {}`?](#37)
    <div id="37" />

1.  [¿Qué diferencia existe en el uso de `hola` entre `function hola(){}`, `var hola = function(){}` y `var hola = ()=>{}`?](#39)
    <div id="39" />

1.  [¿Qué es y por qué usar o no Transpiladores (Babel, o buble)?](#39)
    <div id="39" />

1.  [¿Qué proposals de JavaScript es la que más te gustaría/interesa que sea aprobada?](#40)
    <div id="40" />
